\subsection{Social media}

Ter ondersteuning van het delen op social media wordt voorzien in de volgende zaken:
\begin{itemize}
\item Share buttons
\item Mogelijkheid om widgets in HTML code te plaatsen
\item RSS feeds
\end{itemize}

\subsubsection{Share buttons}

De share buttons geven de mogelijkheid om de pagina te delen op social media. Hierin kunnen de volgende buttons worden ingesteld:
\begin{itemize}
\item Facebook
\item Google+
\item LinkedIn
\item Twitter
\item Delen op Facebook (widget)
\item Twitteren (widget)
\end{itemize}

Bij oplevering van de standaarddistributie zetten we de standaard share links aan. De widgets stellen we niet in. Deze kunnen bij implementatie van de gemeentesites makkelijk worden aangezet. De theming zal wel geschikt worden gemaakt voor het grotere formaat van deze widgets.

Buttons worden op alle nodetypes toegevoegd die een detailpagina hebben.

Per subsite wordt instelbaar of de share buttons direct zichtbaar zijn of onder een overlay komen. In het laatste geval is een enkele "delen" link beschikbaar waarmee de overlay geopend kan worden. Voor deze instelling wordt een custom \emph{dominion functie} aangemaakt met de systeemnaam \texttt{sharelink}. In het theme kan dan gebruik gemaakt worden van de functie \texttt{dominion\_has\_function} om te bepalen of de overlay gebruikt moet worden.

\subsubsection{Widgets in HTML-code}

Eindredacteuren krijgen de mogelijkheid om zelf HTML widgets te plaatsen in de body tekst\seeone{invoerformaten}.

\subsubsection{Externe RSS-feeds}

Via de \usemodule{views} module i.c.m. de \usemodule{views\_rss} module worden RSS feeds ingesteld. De volgende feeds worden aangemaakt:
\begin{enumerate}
\item Laatste nieuwsberichten
\item Actuele evenementen
\item Laatste bekendmakingen
\item Laatst gewijzigde pagina's
\end{enumerate}
De views worden gesorteerd op publicatiedatum (1 t/m 3) of datum laatst gewijzigd (4). De RSS feed laat altijd 20 items zien.

Nieuwe RSS feeds kunnen niet door de gemeente aangemaakt worden.

