\subsection{Cookiebalk}\label{cookiebalk}
De instellingen van deze module zijn te vinden op: \drupalpath{admin/config/user-interface/cookie-consent}. De volgende instellingen kunnen worden aangepast:

\begin{itemize}
\item \emph{More information Node Link}. Vul hier de titel van de node in waar de informatie over het cookiegebruik van de website op staat.
\item \emph{More information Link Title}. Vul hier de tekst van de meer informatie-knop in.
\item \emph{Rolen}. De rollen die de cookiebalk te zien krijgen.
\item \emph{Exclude Cookie Consent}. Vul hier de paden van pagina's in waarop de cookiebalk niet te zien mag zijn.
\item \emph{Exclude Domains}. Selecteer domeinen waarop de cookiebalk niet te zien mag zijn.
\item \emph{Cookie Consent Style}. Bepaal het uiterlijk van de balk. Dit kan licht, donker of monochrome (zwart/wit) zijn.
\item \emph{Hide the privacy tab}. Verberg het tabblad.
\item \emph{Privacy Tab Position}. Plaats van het tabblad op in het browserscherm.
\item \emph{Banner position}. De positie van de cookiebalk.
\item \emph{Refresh on consent}. Ververs de pagina wanneer de gebruiker akkoord heeft gegeven op het gebruik van cookies. 
\item \emph{Filter iframe tags}. Toon geen inhoud van iframes zolang er geen akkoord is gegeven op het gebruik van cookies.
\item \emph{Stricly necessary Scripts}, \emph{Social Media Scripts}, \emph{Advertising Scripts}, \emph{Analytics Scripts}. Hier kunnen scripts worden opgevoerd die uitgevoerd moeten worden na akkoord.
\end{itemize}