\subsection{Nieuwsbrief}\label{nieuwsbrief}

Binnen Dimpact is het mogelijk om nieuwsbrieven op te zetten in samenwerking met de e-mail service 'mailchimp'. Deze staan gekoppeld doormiddel van de module 'MailChimp' in Drupal.

Om een nieuwe Nieuwsbrief lijst aan te maken op Dimpact volg je de volgende stappen:
\begin{enumerate}
  \item Maak een nieuwe e-mail lijst aan op mailchimp. 
  \item Om de nieuwe lijst binnen Dimpact bekend te maken ga je naar \drupalpath{admin/config/services/mailchimp}.
  \item Klik op de tab 'Lijsten en Gebruikers', hier zie je een overzicht van de bekende e-mail lijsten binnen Dimpact.
  \item Klik op '+Lijst toevoegen' om de nieuwe lijst die is aangemaakt in Mailchimp toe te voegen.
  \item Vul in dit formulier eerst het Label in.
  \item Onder het kopje 'Mailchimp list en merge fields' is er een dropdown menu, geef hier de lijst aan die je in mailchimp nieuw hebt aangemaakt.
  \item Geef aan onder het kopje 'Instellingen' of anonieme gebruikers de mogelijkheid hebben om op deze nieuwsbrief te abonneren.
  \item Geef aan onder het kopje 'Instellingen' of dit een verplichte nieuwsbrief is voor gebruikers met een specifieke rol.
  \item Geef aan onder het kopje 'rollen' welke gebruikers zich mogen abonneren op deze brief.
  \item Onder het kopje 'Form en Subscribe block options' vul je het label en button in die getoond worden in het zelf toe te voegen Felix blok. 
  \item Klik op 'Opslaan' links onder aan de pagina om deze lijst in Dimpact op te slaan.
  \item Ga naar de gewenste pagina waar mensen zich kunnen opgeven voor de nieuwsbrief.
  \item Met een Felix blok kun je het 'Abonneer op nieuwsbrief' blok toevoegen voor de nieuwe lijst.
\end{enumerate}